const QUIZ_CONTENT = {
  title: "古文②",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "しみじみとした情趣がある、かわいそうだ、いとしい、などの意味を持つのは？",
      answers: ["あはれ", "あいなし", "あぢきなし", "あまた"],
      correct: "あはれ",
      hint: "",
      explanation: "「あはれ」はしみじみとした情趣がある、かわいそうだ、いとしい、などの意味を持つ言葉だよ。「あいなし」は「つまらない」という意味、「あぢきなし」は「味気無し」で「つまらない」という意味、「あまた」は「数多」で「たくさん」という意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "不思議だ、身分が低い、変だ、珍しい、みっともない、などの意味を持つのは？",
      answers: ["あやし", "あいなし", "あぢきなし", "あわれ"],
      correct: "あやし",
      hint: "",
      explanation: "「あやし」は不思議だ、身分が低い、変だ、珍しい、みっともない、などの意味を持つ言葉だよ。「あいなし」は「つまらない」という意味、「あぢきなし」は「味気無し」で「つまらない」という意味、「あわれ」は「しみじみとした情趣がある」って意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「ありがたし」の意味はどれか。",
      answers: ["めったにない", "たすかる", "面白い", "美しい"],
      correct: "めったにない",
      hint: "",
      explanation: "「ありがたし」は「めったにない」という意味だよ。",
    },
    {
      id: "04",
      question: "「うつくし」の意味はどれか。",
      answers: ["身分が低い", "かわいい", "面白い", "情けない"],
      correct: "かわいい",
      hint: "",
      explanation: "「うつくし」は「かわいらしい、愛しい、美しい、立派だ」などの意味があるよ。",
    },
    {
      id: "05",
      question: "「おどろく」の意味はどれか。",
      answers: ["大騒ぎする", "目を覚ます", "気づく", "すっかり忘れる"],
      correct: "目を覚ます",
      hint: "",
      explanation: "「おどろく」は「目を覚ます、驚く、気づく」などの意味があるよ。「大騒ぎする」ことは昔の言葉で「ののしる」というよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "おそれ多い、恐ろしい、身分が高い、賢い、立派だ、などの意味を持つのは？",
      answers: ["かたはらいたし", "おぼゆ", "かしこし", "かなし"],
      correct: "かしこし",
      hint: "",
      explanation: "「かしこし」はおそれ多い、恐ろしい、身分が高い、賢い、立派だ、などの意味を持つ言葉だよ。「かたはらいたし」は「恥ずかしい」「みっともない」という意味、「おぼゆ」は「思われる」という意味、「かなし」は「かわいい」「愛しい」という意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "かわいい、愛しい、悲しい、かわいそうだ、などの意味を持つのは？",
      answers: ["かたはらいたし", "おぼゆ", "かしこし", "かなし"],
      correct: "かなし",
      hint: "",
      explanation: "「かなし」はかわいい、愛しい、悲しい、かわいそうだ、などの意味を持つ言葉だよ。「かたはらいたし」は「恥ずかしい」「みっともない」という意味、「おぼゆ」は「思われる」という意味、「かしこし」は「おそれ多い」「身分が高い」「賢い」などの意味があるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "「つとめて」の意味はどれか。",
      answers: ["早朝", "夜明け", "昼間", "夕方"],
      correct: "早朝",
      hint: "",
      explanation: "「つとめて」は「早朝」という意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "「めでたし」の意味はどれか。",
      answers: ["よくない", "すばらしい", "かわいい", "面白い"],
      correct: "すばらしい",
      hint: "",
      explanation: "「めでたし」は「すばらしい」という意味だよ。物語がいい結果で終わった時「めでたしめでたし」というよね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "風情がある、趣がある、おかしい、などの意味を持つのは？",
      answers: ["をかし", "ゆかし", "つきづきし", "くちおし"],
      correct: "をかし",
      hint: "",
      explanation: "「をかし」は風情がある、趣がある、おかしい、などの意味を持つ言葉だよ。「ゆかし」は「知りたい」という意味、「つきづきし」は「似つかわしい」という意味、「くちおし」は「残念だ」という意味だよ。",
    }
  ]
  
}

export default {
  japanese43: QUIZ_CONTENT,
};
